最新Mac OS爆重大漏洞 電腦管理員權限可輕易取得

蘋果公司最新Mac系統High Sierra爆出重大安全漏洞。任何人只須幾個簡單步驟，即可取得電腦管理權限，毋須輸入密碼也能成為「高級用戶」。蘋果方面正忙着修補，預計日內發布更新解決問題。

土耳其電腦程式專家埃金（Lemi Ergin）在當地時間星期二於twitter公開漏洞。他發現在Mac登入畫面用戶名稱欄輸入「root」，密碼欄保留空白，然後狂按數次Enter鍵，即可取得高級存取權，能夠讀取電腦內所有檔案、編輯其他使用者資料、修改核心軟件設定等。

在大部分情況下，心懷不軌人士須實際接觸到電腦才會構成威脅。惟一些用戶因為工作需要或者其他原因，會授權第三方從遠端登入，那麼此漏洞就會構成巨大威脅。

（The Verge、Engadget）